var json =[
  {
    "npcsay":"色彩理论中的三原色是指“红色、黄色、蓝色”",
    "question":"色彩理论中的三原色是指?",
    "answer":["A、红色、黄色、蓝色","B、红色、黄色、白色","C、红色、蓝色、绿色","D、黄色，绿色，蓝色"],
     "num":0
  },{
    "npcsay":"《小蝌蚪找妈妈》是世界上第一部水墨动画片，其角色取自“齐白石”的写意花鸟形象",
    "question":"《小蝌蚪找妈妈》是世界上第一部水墨动画片，其角色取自( )的写意花鸟形象",
    "answer":["A、张大千","B、徐悲鸿","C、李可染","D、齐白石"],
    "num":3
  },{
    "npcsay":"唐朝文化艺术在历史上达到一个顶峰，下列不属于唐朝绘画成就的是“《韩熙载夜宴图》”",
    "question":"唐朝文化艺术在历史上达到一个顶峰，下列不属于唐朝绘画成就的是 ( )",
    "answer":["A、《步辇图》","B、《韩熙载夜宴图》","C、《虢国夫人游春图》","D、簪花仕女图》"],
    "num":1
  },{
    "npcsay":"“云南丽江古城”被列入“世界文化遗产”的中国古民居",
    "question":"以下已被列入“世界文化遗产”的中国古民居是",
    "answer":["A、江西婺源老宅","B、北京四合院","C、江浙古镇","D、云南丽江古城"],
    "num":3
  },{
    "npcsay":"为了呼吁人民保护生存环境，联合国特将6月5日定为“世界环境日”",
    "question":"为了呼吁人民保护生存环境，联合国特将6月5日定为",
    "answer":["A、世界气象日","B、世界水日 ","C、世界环境日","D、世界无烟日"],
    "num":2
  },{
    "npcsay":"“拙政园”被誉为“天下园林之母”",
    "question":"被誉为“天下园林之母”的是 ",
    "answer":["A、颐和园 ","B、拙政园","C、留园","D、网师园"],
    "num":1
  },{
    "npcsay":"雕塑造型中最基本、最常用的材料是“泥”",
    "question":"雕塑造型中最基本、最常用的材料是",
    "answer":["A、青铜","B、纸","C、泥","D、大理石"],
    "num":2
  },{
    "npcsay":"生活中，经常看见红色  标志，它表示的是“禁止”",
    "question":"生活中，经常看见红色  标志，它表示的是",
    "answer":["A、禁止","B、警示","C、指令","D、提示"],
    "num":0
  },{
    "npcsay":"《格尔尼卡》中的马造型意象深刻，毕加索说过这匹马象征的是“人民”",
    "question":"《格尔尼卡》中的马造型意象深刻，毕加索说过这匹马象征的是",
    "answer":["A、人民","B、法西斯","C、毕加索","D、士兵"],
    "num":0
  },{
    "npcsay":"设计藏书票最大不超过“10cm”",
    "question":"设计藏书票最大不超过",
    "answer":["A、1cm","B、5cm","C、10cm","D、20cm"],
    "num":2
  },{
    "npcsay":"油画《蒙娜丽莎》的作者是“达芬奇”",
    "question":"油画《蒙娜丽莎》的作者是",
    "answer":["A、达芬奇","B、拉斐尔","C、米开朗基罗","D、塞尚"],
    "num":0
  },{
    "npcsay":"中国画《清明山河图》作者是“张择瑞”",
    "question":"中国画《清明山河图》作者是",
    "answer":["A、张萱","B、范宽"," C、阎立本","D、张择端"],
    "num":3
  },{
    "npcsay":"唐三彩陶器是唐代的伟大创作，其中“骆驼”是主要题材",
    "question":"唐三彩陶器是唐代的伟大创作，其中（ ）是主要题材",
    "answer":["A、骆驼","B、马","C、牛","D、羊"],
    "num":0
  },{
    "npcsay":"皮影是用牛皮或驴皮雕楼刻画而成的，皮影人物都是“侧面”造型",
    "question":"皮影是用牛皮或驴皮雕楼刻画而成的，皮影人物都是（ ）造型",
    "answer":["A、正面","B、反面","C、侧面 ","D、立体"],
    "num":2
  },{
    "npcsay":"中国结”具有独特的工艺特点，每一个结都是用“一条”丝绳结而成",
    "question":"中国结”具有独特的工艺特点，每一个结都是用（ ）丝绳结而成",
    "answer":["A、一条","B、二条","C、三条"," D、四条"],
    "num":0
  },{
    "npcsay":"《富春山居图》作者“黄公望”",
    "question":"《富春山居图》作者（ ）",
    "answer":["A、范宽","B、黄公望","C、张择端","D、马远"],
    "num":1
  },{
    "npcsay":"《开国大典》的作者是“董希文”",
    "question":"《开国大典》的作者是（ ）",
    "answer":["A、徐悲鸿 ","B、董希文","C、任伯年","D、蒋兆和"],
    "num":1
  },{
    "npcsay":"《伏尔加河上的纤夫》作者是“列宾”",
    "question":"《伏尔加河上的纤夫》作者是",
    "answer":["A、列宾","B、柯罗","C、拉斐尔 ","D、毕加索"],
    "num":0
  },{
    "npcsay":"《向日葵》的作者凡高是“荷兰”的",
    "question":"《向日葵》的作者凡高是（ ）的",
    "answer":["A、意大利","B、法国","C、荷兰","D、英国"],
    "num":2
  },{
    "npcsay":"青花瓷是“元明清”以来瓷器装饰的重要技术",
    "question":"青花瓷是（ ）以来瓷器装饰的重要技术",
    "answer":["A、隋唐宋","B、唐宋元","C、元明清","D、两汉"],
    "num":2 
  },{
    "npcsay":"《韩熙载夜宴图》的作者是“顾闳中”",
    "question":"《韩熙载夜宴图》的作者是",
    "answer":["A、顾恺之 ","B、张择端","C、阎立本","D、顾闳中"],
    "num":3
  },{
    "npcsay":"油画《日出印象》是“莫奈”的作品",
    "question":"油画《日出印象》是（ ）的作品",
    "answer":["A、莫奈","B、梵高","C、塞尚","D、高更"],
    "num":0
  },{
    "npcsay":"《维纳斯的诞生》属于“蛋彩画”画",
    "question":"《维纳斯的诞生》属于（ ）画",
    "answer":["A、油画 ","B、蛋彩画","C、水彩画","D、淡彩画"],
    "num":1
  },{
    "npcsay":"中国画《溪山行旅图》的作者是“范宽”",
    "question":"中国画《溪山行旅图》的作者是",
    "answer":["A、黄公望","B、张择端","C、范宽","D、赵佶"],
    "num":2
  },{
    "npcsay":"《创造亚当》西斯廷礼拜堂天顶画，该画是“《创世论》”的局部",
    "question":"《创造亚当》西斯廷礼拜堂天顶画，该画是（ ）的局部",
    "answer":["A、《创世论》","B、《地狱之门》","C、《西斯廷圣母》","D、《和平》"],
    "num":0
  },{
    "npcsay":"“红色和橙色”是相近色",
    "question":"下列哪两个色是相近色",
    "answer":["A、红色 橙色","B、红色  黄色"," C、绿色 紫色","D、蓝色 黄色"],
    "num":0
  },{
    "npcsay":"《红蓼白鹅图》是北宋皇帝宋徽宗“赵佶”的名作",
    "question":"《红蓼白鹅图》是北宋皇帝宋徽宗（ ）的名作",
    "answer":["A、赵佶","B、范宽","C、吴镇 ","D、马远"],
    "num":0
  },{
    "npcsay":"绘画中的透视原理可以概括为“近大远小”",
    "question":"绘画中的透视原理可以概括为",
    "answer":["A、近小远大","B、近窄远宽","C、近大远小","D、远近一样"],
    "num":2
  },{
    "npcsay":"《最后的晚餐》是“壁画”",
    "question":"《最后的晚餐》是",
    "answer":["A、水粉 ","B、壁画","C、中国画","D、水彩画"],
    "num":1
  }
  ,{
    "npcsay":"画家齐白石最擅长画“虾”",
    "question":"画家齐白石最擅长画",
    "answer":["A.马","B.虾","C.牛","D.羊"],
    "num":1
  },{
    "npcsay":"油画《日出·印象》的作者是“莫奈”",
    "question":"油画《日出·印象》的作者是",
    "answer":["A.夏加尔","B.徐悲鸿","C.凡·高","D.莫奈"],
    "num":3
  },{
    "npcsay":"三停五眼指头部“正面”的比例",
    "question":"三停五眼指头部（ ）的比例",
    "answer":["A、正面","B、侧面","C、背面 ","D、顶面"],
    "num":0
  },{
    "npcsay":"西方传统绘画“追求明暗和色彩变化”",
    "question":"关于西方传统绘画的描绘正确的是",
    "answer":["A、追求明暗和色彩变化"," B、多用散点透视","C、重视笔墨情趣","D 、多以线造型"],
    "num":0
  },{
    "npcsay":"不同的美术作品中，美术家运用艺术语言的方式是不同的，可分为具象艺术、意象艺术和抽象艺术",
    "question":"不同的美术作品中，美术家运用艺术语言的方式是不同的，可分为具象艺术、意象艺术和( )",
    "answer":["A、写实艺术"," B、抽象艺术","C、夸张艺术","D、实验艺术"],
    "num":1
  },{
    "npcsay":"美术根据其门类划分为绘画、雕塑、建筑、设计（工艺）、书法（篆刻）、摄影、等六大类",
    "question":"美术根据其门类划分为绘画、雕塑、建筑、设计（工艺）（ ）、( )、等六大类",
    "answer":["A、书法（篆刻）、摄影 ","B、国画、油画 ","C、写实、抽象","D、绘画、美术评论"],
    "num":0
  },{
    "npcsay":"讲究笔墨技巧的画种是“中国画”",
    "question":"讲究笔墨技巧的画种是",
    "answer":["A、中国画 ","B、油画 ","C、版画","D、素描"],
    "num":0 
  },{
    "question":"黄金分割率规定，世界上一切物体的比值以“5:8”为最美。古希腊的雕塑和建筑大都是npcsay和创作的。",
    "question":"黄金分割率规定，世界上一切物体的比值以（ ）为最美",
    "answer":["A、5:8 ","B、6:8"," C、6:9","D、5:6"],
    "num":0   
  },{
    "npcsay":"唐代画家周昉的作品《簪花仕女图》属于“人物画”",
    "question":"唐代画家周昉的作品《簪花仕女图》属于",
    "answer":["A、花鸟画","B、人物画","C、山水画","D、风景画"],
    "num":1 
  },{
    "npcsay":"宋代画家马远的《踏歌图》是一幅“山水画”",
    "question":"宋代画家马远的《踏歌图》是一幅什么画",
    "answer":["A、人物画","B、山水画","C、画年画 ","D、风俗画"],
    "num":1 
  },{
    "npcsay":"《高康大》《三等车厢》的作者是政治讽刺家“杜米埃”",
    "question":"《高康大》《三等车厢》的作者是政治讽刺家",
    "answer":["A、米勒 ","B、毕沙罗","C、雷若阿","D、杜米埃"],
    "num":3 
  },{
    "npcsay":"“超现实主义”作品表现的内容和现实生活不同，仿佛是梦境或潜意识。如达利的《内战的预感》",
    "question":"（ ）作品表现的内容和现实生活不同，仿佛是梦境或潜意识。如达利的《内战的预感》",
    "answer":["A、波普主义 ","B、表现主义","C、超现实主义","D、立体主义"],
    "num": 2
  },{
    "npcsay":"颜色中的三原色并不是红绿蓝",
    "question":"颜色中的三原色是红绿蓝",
    "answer":["A、对","B、不对"],
    "num":1
  },{
    "npcsay":"中国人物画不追求体积感与相似性",
    "question":"中国人物画追求体积感与相似性",
    "answer":["A、对","B、不对"],
    "num": 1
  },{
    "npcsay":"具象艺术具有再现性、典型性、叙事性",
    "question":"具象艺术不具有再现性、典型性、叙事性",
    "answer":["A、对","B、不对"],
    "num": 1
  },{
    "npcsay":"美术依据艺术门类可划分为绘画、雕塑、建筑、设计（工艺）、摄影、书法（篆刻）等",
    "question":"美术依据艺术门类可划分为绘画、雕塑、建筑、设计（工艺）、摄影、书法（篆刻）等六大类",
    "answer":["A、对","B、不对"],
    "num":0
  },{
    "npcsay":"美术作品中的艺术美不等同于现实中的“漂亮”“好看”",
    "question":"美术作品中的艺术美就等同于现实中的“漂亮”“好看”",
    "answer":["A、对","B、不对"],
    "num": 1
  },{
    "npcsay":"艺术家都是按照自己的某种意图来创作美术作品的，所以，有什么样的创作意图就会产生什么样的作品",
    "question":"艺术家都是按照自己的某种意图来创作美术作品的，所以，有什么样的创作意图就会产生什么样的作品",
    "answer":["A、对","B、不对"],
    "num": 0
  },{
    "npcsay":"美术是精神创造的产品，是体现人类思想感情的意识形态",
    "question":"美术是精神创造的产品，是体现人类思想感情的意识形态",
    "answer":["A、对","B、不对"],
    "num": 0
  },{
    "npcsay":"唐三彩瓷器是唐代的伟大创造",
    "question":"唐三彩瓷器是唐代的伟大创造",
    "answer":["A、对","B、不对"],
    "num": 0
  },{
    "npcsay":"中国画的种类很多，就技法而言，就可分为：工笔画、写意画",
    "question":"中国画的种类很多，就技法而言，就可分为：水墨画、工笔画、写意画",
    "answer":["A、对","B、不对"],
    "num": 1
  },{
    "npcsay":"古埃及建筑最重要的类型是神庙，但并不是为世界上最大的建筑体系",
    "question":"古埃及建筑最重要的类型是神庙，是世界上最大的建筑体系",
    "answer":["A、对","B、不对"],
    "num": 1
  },{
    "npcsay":"《韩熙载夜宴图》是五代十国中南唐顾闳中的作品",
    "question":"《韩熙载夜宴图》是东晋画家顾恺之的作品",
    "answer":["A、对","B、不对"],
    "num": 1
  },{
    "npcsay":"我国四川出土的汉代《说唱佣》，形象生动，极富神韵",
    "question":"我国四川出土的唐代《说唱佣》，形象生动，极富神韵",
    "answer":["A、对","B、不对"],
    "num": 1
  },{
    "npcsay":"中国画中，以描绘山川自然景色为主题的绘画，称为山水画",
    "question":"中国画中，以描绘山川自然景色为主题的绘画，称为山水画",
    "answer":["A、对","B、不对"],
    "num": 0
  },{
    "npcsay":"形体是指具有长、宽、高的三度空间的立体实物",
    "question":"形体是指具有长、宽二度空间的立体实物",
    "answer":["A、对","B、不对"],
    "num": 1
  },{
    "npcsay":"对比色配合，可使画面显得鲜艳、明亮",
    "question":"对比色配合，可使画面显得很和谐",
    "answer":["A、对","B、不对"],
    "num": 1
  },{
    "npcsay":"颜色中的三原色是红黄蓝",
    "question":"颜色中的三原色是红黄蓝",
    "answer":["A、对","B、不对"],
    "num": 0
  },{
    "npcsayn":"剪纸中的对称式的构图能使画面更加饱满、充实",
    "question":"剪纸都必须用对称式的构图使画面更加饱满、充实",
    "answer":["A、对","B、不对"],
    "num": 1
  },{
    "npcsay":"秋天是以黄色、红色为主要色彩",
    "question":"秋天是以黄色、红色、绿色为主要色彩",
    "answer":["A、对","B、不对"],
    "num": 1
  },{
    "npcsay":"表现人体的灵活动作和优美的姿势，不一定要用很复杂烦琐的造型",
    "question":"表现人体的灵活动作和优美的姿势，一定要用很复杂烦琐的造型",
    "answer":["A、对","B、不对"],
    "num": 1
  },{
    "npcsay":"绘画时可以采用多种线型进行绘画",
    "question":"绘画时只能用直线进行绘画",
    "answer":["A、对","B、不对"],
    "num": 1
  },{
    "npcsay":"《荔枝蜜蜂》的作者是齐白石",
    "question":"《荔枝蜜蜂》的作者是齐白石",
    "answer":["A、对","B、不对"],
    "num": 0
  },{
    "npcsay":"以暖色为主的画并不是只能有暖色",
    "question":"以暖色为主的画只能有暖色",
    "answer":["A、对","B、不对"],
    "num": 1
  },{
    "npcsay":"中国画有干湿、浓淡的画法",
    "question":"中国画有干湿、浓淡的画法",
    "answer":["A、对","B、不对"],
    "num": 0
  },{
    "npcsay":"自行车主要由车架、轮胎、脚踏、刹车、链条组成",
    "question":"自行车主要由车座和车筐组成",
    "answer":["A、对","B、不对"],
    "num": 1
  },{
    "npcsay":"黄金分割的比值约等于0.618",
    "question":"黄金分割的比值约等于0.618",
    "answer":["A、对","B、不对"],
    "num": 0
  },{
    "npcsay":"色彩有冷暖之分，冷色给人以冷的感觉，暖色给人以温暖的感觉",
    "question":"色彩有冷暖之分，冷色给人以冷的感觉，暖色给人以温暖的感觉",
    "answer":["A、对","B、不对"],
    "num": 0
  },{
    "npcsay":"“ 侗族 风雨桥”是少数民族建筑",
    "question":"“ 侗族 风雨桥”不是少数民族建筑",
    "answer":["A、对","B、不对"],
    "num": 1
  },{
    "npcsay":"报头一般由主题图形、报头文字和几何形体色块或花边而定",
    "question":"报头一般由文字、画面和尾花组成",
    "answer":["A、对","B、不对"],
    "num": 1
  },{
    "npcsay":"橙色是暖色，绿色和蓝色是冷色",
    "question":"绿色是暖色，橙色和蓝色是冷色",
    "answer":["A、对","B、不对"],
    "num": 1
  },{
    "npcsay":"“农民画”又称“现代民间绘画”",
    "question":"“农民画”又称“民间绘画”",
    "answer":["A、对","B、不对"],
    "num": 1
  },{
    "npcsay":"书写有趣的文字的时候，字体不能严肃、复杂",
    "question":"书写有趣的文字的时候，字体要严肃、复杂",
    "answer":["A、对","B、不对"],
    "num": 1
  },{
    "npcsay":"三个拼过排列在一条水平线上，这样画面构图显得“呆板”",
    "question":"三个拼过排列在一条水平线上，这样画面构图显得",
    "answer":["A、活泼","B、呆板","C、生动","D、稳定"],
    "num":1 
  },{
    "npcsay":"在色环上向邻近的色彩，称为“邻近色”",
    "question":"在色环上向邻近的色彩，称为",
    "answer":["A、对比色","B、邻近色","C、间色","D、复色"],
    "num": 1
  },{
    "npcsay":"中国画是用毛笔、墨、和中国画颜料在宣纸上作画",
    "question":"中国画是用（ ）、墨、和中国画颜料在宣纸上作画",
    "answer":["A、蜡笔"," B、彩色水笔","C、铅笔","D、毛笔"],
    "num": 3
  },{
    "npcsay":"商代和“西周”是青铜器铸造的鼎盛时期",
    "question":"商代和（ ）是青铜器铸造的鼎盛时期",
    "answer":["A、西汉","B、东汉","C、西周"," D、东周"],
    "num": 2
  },{
    "npcsay":"油画《椅中圣母》的作者是“拉斐尔”",
    "question":"油画《椅中圣母》的作者是",
    "answer":["A 、梵高","B 、拉斐尔","C、塞尚"],
    "num": 1
  },{
    "npcsay":"中国画《千里江山图》的作者是“王希孟”",
    "question":"中国画《千里江山图》的作者是",
    "answer":["A 、赵佶 ","B 、张莹","C、王希孟"],
    "num": 2
  },{
    "npcsay":"油画《阿尔的吊桥》的作者是“梵高”",
    "question":"油画《阿尔的吊桥》的作者是",
    "answer":["A 、梵高","B 、大卫 ","C、雷诺阿"],
    "num": 0
  },{
    "npcsay":"油画《南昌起义》的作者是“黎冰鸿”",
    "question":"油画《南昌起义》的作者是",
    "answer":["A 、詹建俊"," B 、罗丹","C、黎冰鸿"],
    "num": 2
  },{
    "npcsay":"油画《齐白石像》的作者是“吴作人”",
    "question":"油画《齐白石像》的作者是",
    "answer":["A、石鲁","B、吴作人","C、黄宾虹"],
    "num": 1
  },{
    "npcsayn":"中国画《货郎图》是“宋朝”李嵩的画",
    "question":"中国画《货郎图》是（ ）李嵩的画",
    "answer":["A 、唐朝 ","B 、宋朝","C、清朝"],
    "num": 1
  },{
    "npcsay":"年画《连年有鱼》是“清朝”的作品",
    "question":"年画《连年有鱼》是（ ）的作品",
    "answer":["A、清朝","B、元朝","C、明朝"],
    "num": 0
  },{
    "npcsay":"米开朗基罗是“意大利”画家",
    "question":"米开朗基罗是（ ）画家",
    "answer":["A、英国","B、意大利 ","C、法国"],
    "num": 1
  },{
    "npcsay":"雕塑《加莱义民》的作者是“罗丹”",
    "question":"雕塑《加莱义民》的作者是",
    "answer":["A 、罗丹","B 、摩尔"," C、大卫"],
    "num": 0
  },{
    "npcsay":"毕加索是“西班牙”画家",
    "question":"毕加索是（ ）画家",
    "answer":["A、法国","B、苏联","C、西班牙"],
    "num": 2
  },{
    "npcsay":"“小蝌蚪”适合用点状来表现",
    "question":"下面的物体中适合用点状来表现的是",
    "answer":["A、小汽车"," B、小牛","C、小蝌蚪"],
    "num": 2
  },{
    "npcsay":"红色最能表现节日的喜庆",
    "question":"下列颜色中最能表现节日喜庆的是",
    "answer":["A、红","B、黑","C、蓝"],
    "num": 0
  },{
    "npcsay":"在彩泥制作中，我们使用“揉”得到圆形的部件",
    "question":"在彩泥制作中，我们使用（ ）得到圆形的部件",
    "answer":["A、搓 "," B、揉","C、压"],
    "num": 1
  },{
    "npcsay":"对称轴两侧图案完全相同就叫做“对称”",
    "question":"对称轴两侧图案完全相同就叫做",
    "answer":["A、对比","B、对称","C、中心"],
    "num": 1
  },{
    "npcsay":"相同形状的剪刀外形，可以“添画”成不同的形象",
    "question":"相同形状的剪刀外形，可以（ ）成不同的形象",
    "answer":["A、添画","B、粘贴","C、简化"],
    "num": 0
  },{
    "npcsay":"中国画的颜料大都是从“植物”和矿物中提取的",
    "question":"中国画的颜料大都是从（ ）和矿物中提取的",
    "answer":["A、植物","B、矿物 ","C、动物",""],
    "num": 0
  },{
    "npcsay":"从古至今，美丽的“花卉”是各类工艺品较为重要的装饰",
    "question":"从古至今，美丽的（ ）是各类工艺品较为重要的装饰",
    "answer":["A、人物","B、动物","C、花卉"],
    "num": 2
  },{
    "npcsayn":"苏州园林的“花窗”千姿百态，将窗和景融为一体",
    "question":"苏州园林的（ ）千姿百态，将窗和景融为一体",
    "answer":["A、门牌","B、花窗","C、雕栏"],
    "num": 1
  },{
    "npcsay":"用“线条”能够表现风的感觉",
    "question":"用（ ）能够表现风的感觉",
    "answer":["A、颜色","B、线条","C、形状"],
    "num": 1
  },{
    "npcsay":"在盘泥条时，用“泥浆”来黏结泥条各部件",
    "question":"在盘泥条时，用（ ）来黏结泥条各部件",
    "answer":["A、胶水","B、浆糊","C、泥浆"],
    "num": 2
  },{
    "npcsay":"图案用色宜“单纯”，从单纯中求丰富",
    "question":"图案用色宜（ ），从单纯中求丰富",
    "answer":["A、简单"," B、单纯","C、复杂","D、夸张"],
    "num": 1
  },{
    "npcsay":"《花手帕》学习了许多染的方法，其中一种是民间工艺手法，称为“扎染”",
    "question":"《花手帕》学习了许多染的方法，其中一种是民间工艺手法，称为",
    "answer":["A、蜡染","B、扎染","C、挑染","D、印染"],
    "num": 1
  },{
    "npcsay":"在制作台历时，先制作台历的基座，再配上“日期或画面”",
    "question":"在制作台历时，先制作台历的基座，再配上",
    "answer":["A、日期或画面","B、照片","C、颜色","D、文字"],
    "num": 0
  },{
    "npcsay":"表现一种人物就一定要突出它的“形象特征”",
    "question":"表现一种人物就一定要突出它的",
    "answer":["A、发型","B、形象特征","C、衣服","D、身高"],
    "num": 1
  },{
    "npcsay":"吉祥物的设计通常选择动物、植物和童画人物",
    "question":"吉祥物的设计通常选择动物、植物和",
    "answer":["A、童话人物 "," B、水果","C、卡通","D、鸟类"],
    "num": 0
  },{
    "npcsay":"制作游戏棋是首先要做的事情是“确定主题”",
    "question":"制作游戏棋是首先要做的事情是",
    "answer":["A、画路径"," B、画关卡"," C、画起点","D、确定主题"],
    "num": 3
  },{
    "npcsay":"“画面主体”是画面构图的中心，也是表达作品主题的首要物体主题",
    "question":" ( )是画面构图的中心，也是表达作品主题的首要物体主题",
    "answer":["A、画面颜色"," B、画面主体","C、画面形状","D、画面大小"],
    "num": 1
  },{
    "npcsay":"通过对“五官”的夸张、变形，能设计出许多造型各异的六面怪脸",
    "question":"通过对（ ）的夸张、变形，能设计出许多造型各异的六面怪脸",
    "answer":["A、脸型 "," B、头发","C、五官","D、眼睛"],
    "num": 2
  },{
    "npcsay":"北京2008年第29届奥运会吉祥物中“欢欢”福娃是红色的",
    "question":"北京2008年第29届奥运会吉祥物中（ ）福娃是红色的",
    "answer":["A、贝贝","B、欢欢","C、妮妮","D、京京"],
    "num": 1
  },{
    "npcsay":"改变“剪切”的长度和折压的方向，纸方框的变化将更丰富",
    "question":"改变（ ）的长度和折压的方向，纸方框的变化将更丰富",
    "answer":["A、纸张","B、剪切","C、黏贴","D、图形"],
    "num": 1
  },{
    "npcsay":"“秦始皇兵马俑”以宏大的规模、磅礴的气势、精巧的塑造工艺、高超的写实能力令人瞩目",
    "question":"( )以宏大的规模、磅礴的气势、精巧的塑造工艺、高超的写实能力令人瞩目",
    "answer":["A、敦煌莫高窟","B、秦始皇兵马俑 ","C、长城","D、乐山大佛"],
    "num": 1
  },{
    "npcsay":"“招贴画+”是为了引起人们注意而贴在公共场合的图画",
    "question":"( )是为了引起人们注意而贴在公共场合的图画",
    "answer":["A、招贴画","B、水粉画","C、装饰画 ","D、中国画"],
    "num": 0
  }
  // ,{
  //   "question":"",
  //   "answer":["","","",""],
  //   "num": 
  // }
]
module.exports={
  data:json
}